
                      Una precuela verdaderamente perfecta. Más que una precuela, es también para mí un origen, una explicación sobre la relación Magneto / Profesor X que verdaderamente era necesaria. Contrario a la tercera, esta filmación respeta mucho el ambiente de las dos primeras. Sutil, puesta en escena de manera inteligente sin exagerar, la música es muy buena, la historia extremadamente interesante, los efectos placenteros dan al final un filme muy exitoso. La mezcla de ficción/historia queda verdaderamente bien. Más que un X-men, ofrece una reflexión sobre nuestra sociedad y sobre sus potencias nucleares. La historia de una amistad rota.
        
            